非洲好多鐮刀型貧血患者,會短命,但因此唔會患上瘧疾幾日死,係進化定退化?

natural selection

演化
-> 出現更homogeneous generations to the specific environment

非洲如果無乜虐疾
-> 又會有一番新景象

個人覺得冇進化退化，進化左嘅條件未適合係當下環境生存，都係死路一條。

應該講演化而唔係進化/退化
只係非洲有瘧疾令到呢班人容易d生存

補充下先

瘧疾係由瘧原蟲感染患者引致嘅疾病

通常由蚊作傳播媒介

瘧原蟲會寄宿患者嘅紅血球再大量繁殖

一般正常人嘅紅血球係圓形

負責攜帶氧氣到身體各部份

鐮刀形貧血症患者 紅血球有缺乏

唔係圓形 而係好似娥眉月嘅彎刀形狀

就好似穿窿嘅袋運米 一路行一路漏米咁

無法正常攜帶足夠氧氣到身體各部份

患者身體會好虧 頂瓏三四十歲就瓜得

但同時瘧原蟲無法在有缺陷嘅鐮刀形紅血球寄生同繁殖

因此有鐮刀形貧血症係唔會感染瘧疾

但係瘧疾冇事姐，身體咁差其他疾病都攞到命喎，真係關演化事

或者咁唸，呢個病其實邊到都有，不過正常地方有呢個病嘅都溝唔到女/好早死左黎唔切生仔
但非洲有呢個病反而冇死得咁快，所以比正常人多機會生下一代，慢慢令到愈黎愈多人遺傳到呢個病

Sickle cell都有再分既 一般咁講佢地唔係最嚴重個種
東南亞同歐美都有防malaria方法 不過係用左地中海貧血姐

G6PD都唔怕瘧疾

生物選擇吸氧氣同飲水維生都唔想缺氧死
長時間吸氧代價係氧化身體各部份而衰老

人選擇食好多肉同脂肪都唔想餓死
長時間嘅代價就係心臟病中風爆血管

可能gay同les係大自然嘅淘汰機制
老人痴呆都係某一種抉擇長時間後嘅代價

好多野都係無奈嘅抉擇
為嘅係生存/繁殖 長命同繁衍更健康嘅下一代都係重要但有時都會因應現實而無奈割捨

啊 大自然
請受小弟一拜

btw 毒撚可能都係一種淘汰

單機

其實冇話咩進與退
只係Protozoans 唔select sickle cell 的患者
只係物競天澤

樓主想表達咩

Homozygous sickle cell anemia 都係會死，唔會係advantage
只有heterozygous 有survival advantage

最重要係，冇話進化定退化，物種只有演化，演化係為左適應環境

一個物種有唔同既trait ( 即係我assume 係你講既gay, les and 毒），係因爲呢啲variation 令族群係changing environment 延續到落去既大啲。

樓主睇完明左之後再傾好冇

黑人晨早就應該比白人淘汰

樓主又點會明 Heterozygote advantage 呢個term

何謂進化何謂退化？